個個地產大亨力撐填海 施永青豪言：要填3萬公頃先夠

地產業界人士普遍一面倒認同填海建議，有發展商更指，填海「幾大都要贊成！」。

前行政長官董建華牽頭的團結香港基金會提倡於坪洲、交椅洲、喜靈洲和周公島之間，填海興建2200公頃的人工島成為「東大嶼都會」，以增加土地供應。

一眾本港「地產大亨」普遍一面倒認同填海建議。呂志和(右上)指「幾大都要贊成！」。施永青(左上)則豪言:「起碼要3萬公頃。」

呂志和：幾大都要贊成

年屆89的嘉華國際（00173）主席呂志和經常被問對本港房屋問題的意見，呼籲市民不要反對政府填海，更指市民應該「（填海面積）幾大都要贊成」，因為有更多土地，樓價才會平穩。

而多次表明香港需以填海增加土地供應的恒隆地產（00101）董事長陳啟宗於今年中期業績發布會上再次重申，「香港一定要填海，無辦法」。

環團反對聲音多 施永青：你咩都唔使做啦

經常語出驚人的中原集團主席施永青更豪言，團結香港基金的2200公頃填海倡議仍然不足夠，填海「起碼要3萬公頃」，因要考慮到香港人需住得更好的計算。

施永青相信，政府不應只因環保團體提出反對而影響政策，而是應作出判斷，「社會係會有不同意見，你全部（意見）都要聽，你咩都唔使做啦！」。

施永青認為，政府不應只因環保團體提出反對而影響政策，而是應作出判斷，否則「咩都唔使做啦！」 (資料圖片)

梁志堅：可照顧長遠房屋需求

身兼會德豐（00020）副主席的地產建設商會執委會主席梁志堅就提過，政府應考慮透過不同方向增加土地供應，包括研究填海和郊野公園邊陲等。梁志堅亦指，大規模填海可照顧長遠房屋需求。

團結香港基金會 理事及成員多地產大亨

現時，數大發展商的表態與團結香港基金的填海倡議不謀而合，全有跡可尋。多位「地產大亨」都是基金的理事及成員。新世界發展（00017）主席鄭家純是基金理事會副主席，而恒隆地產董事長陳啟宗、恒地（00012）副主席李家傑、信和置業（00083）主席黃志祥、瑞安房地產（00272）主席羅康瑞、世茂房地產（00813）主席許榮茂都是基金理事會理事。

基金會參事中，亦包括新地（00016）主席郭炳聯、嘉華國際執行董事呂耀東、麗新集團主席林建岳、雅居樂（03383）主席兼總裁陳卓林、南豐集團榮譽主席陳慧慧等。

正評，佢出名燈神

10倍老董個基金建議

填到出南海

填都支持，但cut撚哂人口流入

唔撚好填完就日日放成千人落香港

睇到地產商贊成填海就知咩事

靠起樓賺錢嘅叫你支持填海，因為樓價會跌

唔緊要 ，最緊要冇人口流入。

聖誔要送3萬張聖誔卡先夠呀